App Annie 分析指出手機遊戲營收 2020 年將可達 PC 遊戲 2.8 倍、家用主機遊戲 3.1 倍

App Annie 與 IDC 近日公布「聚焦遊戲領域 2020 年回顧報告」，除了回顧 2020 年遊戲產業的各項指標數據之外，也進一步針對未來趨勢進行預測。報告中指出，目前手機遊戲的市場佔有率已經大幅領先家用主機遊戲、PC 遊戲以及掌上型主機遊戲，未來更將進一步擴大領先優勢，玩家支出將可達到 PC 遊戲的 2.8 倍。

報告顯示，在 2014 年，手機遊戲首次超過家用主機遊戲以及 PC 遊戲，成為使用者支出最高的遊戲類別。2020 年時，由於使用者數量以及平均消費的增加，手機遊戲進一步在全球擴大領先優勢，讓手機遊戲玩家的支出可以達到 PC 遊戲的 2.8 倍以及家用主機遊戲的 3.1 倍。另外，有鑑於全球爆發新冠肺炎疫情，以及全新家用主機 Xbox Series X 和 PlayStation 5 的推出，預計 2020 年以及未來將更進一步推動遊戲業發展。

完全唔健康

我地呢d主機玩家睇唔起垃圾手機遊戲
求求其其整隻game就呃到成班友去課金

遲啲得返啲課金game冇哂高質主機遊戲
到時真係要多謝手機遊戲玩家

有另一報告指出
手機一路上但console/pc都有上冇跌到
其實另一市場黎
手機班玩家係輕玩家,佢地唔打手機都唔會打console

但廠商擺喺console pc嘅資源會減

不過都冇計 市場決定一切

如果電話有優秀驚亦無妨
不如so far得劣質課金藥

手提遊戲機呢？

結果任地獄先係清泉

其實一部ipad apple tv 藍牙手掣 係咪取代到console?
假設有大作game上架ios

cloud game?
日後可能真係得
而家唔得瓜, console同pc都仲追緊性能

全世界堆廢課加埋都唔夠老任資產鬥

cpu/gpu一早超越左手提遊戲機 etc switch
但冇人出軟件

劣幣驅逐良幣...

主機遊戲得個畫面靚
遊戲性故事性真係差幾皮

市場主導，console gamer 變左小數玩家，但係大廠唔做，細廠又做唔到大作，最後萎縮。

希望各大廠唔好只向錢看，不過做生意唔講錢...

WFH緊係狂打機

其實係，硬件已贏，只缺軟件

屌你老母，原來樓主係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

咁就仆街啦 劣幣驅逐良幣

正常啦
真正俾得起錢嗰班有幾多個得閒同你坐定定打rdr2

電話有硬件，體積，先天劣勢，好難整到優秀game，而且直接同班課金game鬥，更加直觀咁體驗到優秀game本多利少，更加劣幣驅逐良幣

仲越出越弱智，全部基乎擺係度都有進度，大部份都有自動功能

以後所謂既核心玩家 應該深過地核

睇黎班毒撚仲未領悟到免費既先係最貴的道理

電腦開模擬器玩手機game
隻game即刻好玩左

但係遊戲開發商唔係咁諗喎

點會唔得?
台灣已經用緊Geforce Now啦喎

又唔係咁講
手機驚體驗有限
強大既3a game比到極強體驗
正如戲院都冇執呀
外國票房都係咁高
等兩個月屋企都睇到啦
但戲院既體驗就係唔同

點樣得出依個講法?
唔少大廠都搞唔掂手機遊戲
手機遊戲個市場大，競爭都大

其實最大問題係免費game先係最搵錢
gta5 online 係奇蹟黎

可悲

3A 一人買一次最加多少少DLC
課金game課完再課

Latency都仲係一個問題
玩唔到動作/射擊GAME

邏輯

講緊d廠越黎越做免費game

你想體驗都無得體

慢慢得番d 有良心 既公司做

我地e種gamer咪越黎越少眾囉

你咪又係去玩支那3A抄game
會員 希特拉 #25345 係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

係

但你套戲好似天能咁就死得呢
搞到啲人唔睇戲寧願屋企睇劇集好過

唔洗求其，抄就得

手機Game係game玩人,
作業式遊戲, 好似返工咁
玩佢我寧願訓覺算

我覺得個數據未反映到將來個趨勢

宜家好多小學同埋中學生主要玩手機game多，手機成本低，學生易有低門檻就有同埋安裝容易（唔駛比錢買game 但要課金），佢地可能將來都未必咁易投入家用機市場（玩慣左手機game)

家用版都有上升係因為80/90/後搵到錢
經濟能力有條件願意花更多錢去買
但當呢班人過左去中年/老年
家用版可能會被手機/將來未知的遊戲模式去取代

需知道十幾廿年前啲人都唔信機鋪都會式微

手遊主要係贏起每個人都有部電話，出街又可以玩
唔使每次都坐定定起度打
甚麼打到入廁所開大都可以打，可以打發時間
尤其大家做奴隸咁放左工都根本冇心機打
感覺上未來手遊營收可能會仲多
利申：咩都會玩嘅人

大賺嘅電話Game咪賺你轉蛋
即係賭錢
賺得多正常
要正視聽
係賭博唔係遊戲

但畢竟手遊同console/pc 既3A 係差天共地既分野黎
你話小小分野都算
3a個邊仲繼續發展緊, 新既unreal5 好顛,同埋越皺開發容易方向
將來成本可能都會下降, 手遊個班細路大個睇到呢種game
吸引玩唔出奇, 而家手遊都仲係低層次個類
街機衰左係因為主機已經做到一樣什至超越
個時超任都好hit但街機係另一層次黎, 即係 2d 同 3d既分別
去到後期已經冇咩誘因去機鋪

遊戲界大倒退

手機最大優勢係佢方便性,隨身性
所以第一時間就打低左手提機
主機個邊另一樣,而且操作方面點都冇法有個手制咁做到咁多玩法類野
咁你話加個手制落手機度囉, 就本末倒置, 即係同番到屋企都要開住個手機插手制咁細mon黎打, 咁點解唔開部大機打
兩個市場 , 只係因為手機實在係人人都有,個base好大,賺得多都正常

洗版狗

樓主係支那狗

捽mon仔

konami 直頭做手遊咁滯
但好似冇邊隻撈得好好